**1070. – Hippocrepis unisiliquosa** L. – //Fer-à-cheval//. – Plante annuelle de 6-20 cm, glabre, à racine grêle ; feuilles à 4-7 paires de folioles ; fleurs jaunes, petites, dressées, solitaires et presque sessiles à l'aisselle des feuilles ; //lèvre supérieure du calice à dents divariquées; pétales à onglets non saillants hors du calice ; gousses solitaires, //longues de 2-4 cm, //larges, glabres, //blanchâtres, dressées ou étalées, //droites ou à peine arquées, creusées sur le bord d'échancrures en anneau presque complètement fermées, à 3-7 articles. //
Lieux secs et arides du Midi : Provence, Languedoc, Roussillon ; Corse. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie, de l'Afrique. = Avril-juin.